<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
	<title>Universidade de Aveiro</title>
	<link>http://uaonline.ua.pt</link>
	<description>Jornal Online da Universidade de Aveiro</description>
	<language>pt-pt</language>
	<copyright>2017 Universidade de Aveiro</copyright>
	<lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2017 23:14:36 GMT</lastBuildDate>
	<ttl>6</ttl>
	<image>
		<title>Universidade de Aveiro</title>
		<url>http://uaonline.ua.pt/images/logo_ua_44.gif</url>
		<link>http://uaonline.ua.pt</link>
		<width>44</width>
		<height>44</height>
	</image>
	
	<item>
		<guid>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=51891</guid>
		<title>UA participa em projeto do Governo para proteger os solos ardidos do Pinhal Interior</title>
		<link>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=51891</link>   
		
		<description>
			&lt;img src="http://uaonline.ua.pt/upload/img/joua_i_3454_thumb.jpg" alt="" title="" /&gt;A "Estabilização de emergência” das áreas destruídas pelo fogo vai arrancar e o plano será gerido pelas autarquias de acordo com métodos definidos por quatro universidades. Neste grupo, encontra-se uma equipa da Universidade de Aveiro, coordenada pelo investigador Jacob Keizer, do Departamento de Ambiente e Ordenamento, que propõe que os solos mais atingidos sejam cobertos por caruma ou por resíduos florestais triturados, prevenindo a erosão do solo.
		</description>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
	</item>

	<item>
		<guid>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=51890</guid>
		<title>UA é escolha privilegiada Ministério do Mar, Águas Interiores e Pescas de Moçambique</title>
		<link>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=51890</link>   
		
		<description>
			&lt;img src="http://uaonline.ua.pt/upload/img/joua_i_6452_thumb.jpg" alt="" title="" /&gt;Pelo segundo ano consecutivo a Universidade de Aveiro (UA) é escolha privilegiada Ministério do Mar, Águas Interiores e Pescas do Governo de Moçambique para dar formação profissional especializada na área do Ordenamento do Espaço Marítimo.
		</description>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
	</item>

	<item>
		<guid>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=51809</guid>
		<title>Doutoranda da UA distinguida no Luxemburgo</title>
		<link>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=51809</link>   
		
		<description>
			&lt;img src="http://uaonline.ua.pt/upload/img/joua_i_6429_thumb.jpg" alt="Tamiris Costa, estudante de doutoramento no Departamento de Ambiente e Ordenamento" title="Tamiris Costa, estudante de doutoramento no Departamento de Ambiente e Ordenamento" /&gt;Tamiris Costa, doutoranda no Departamento de Ambiente e Ordenamento (DAO), foi distinguida com o prémio “From PhD to apps” na conferência Life Cycle Management 2017, que se realizou no Luxemburgo, de 3 a 6 de setembro. A distinção reconhece o elevado potencial que o trabalho apresentado “Environmental impacts of biomass-to-energy conversion technologies: grate boilers and fluidized bed boilers” oferece no apoio à tomada de decisão.
		</description>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
	</item>

	<item>
		<guid>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=49506</guid>
		<title>DAO promove reflexão alargada sobre Objetivos de Desenvolvimento Sustentável</title>
		<link>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=49506</link>   
		
		<description>
			&lt;img src="http://uaonline.ua.pt/upload/img/joua_i_5680_thumb.jpg" alt="Objetivos de Desenvolvimento Sustentável - Erradicação da Pobreza" title="Objetivos de Desenvolvimento Sustentável - Erradicação da Pobreza" /&gt;De fevereiro de 2017 a outubro de 2018, o Departamento de Ambiente e Ordenamento da UA (DAO) promove um reflexão aberta à comunidade académica e alargada à região de Aveiro em torno dos 17 Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS). Todos os meses os participantes são convidados a refletir sobre um Objetivo e desafiados a realizar ações concretas relacionadas com ele. "Educação de Qualidade" é o tema do mês de Maio.
		</description>
		<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
	</item>

	<item>
		<guid>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=50808</guid>
		<title>A investigação e o ensino de mãos dadas por mais e melhor Ambiente</title>
		<link>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=50808</link>   
		
		<description>
			&lt;img src="http://uaonline.ua.pt/upload/img/joua_i_6156_thumb.JPG" alt="Ana Isabel Miranda" title="Ana Isabel Miranda" /&gt;Cientista apaixonada desde sempre pelo Ambiente, especialista na qualidade do ar e nas alterações climáticas, Ana Isabel Miranda está há duas décadas ao serviço da investigação e do ensino no Departamento de Ambiente e Ordenamento (DAO) da Universidade de Aveiro (UA). Pioneiro no estudo e ensino do Ambiente em Portugal, a professora que adora passear à beira-mar garante que o DAO “continua a dar formação de excelência, num esforço constante de atualização e de antecipação de necessidade”.
		</description>
		<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
	</item>

	<item>
		<guid>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=50894</guid>
		<title>A UA explica... como podem as florestas resistir aos incêndios?</title>
		<link>http://uaonline.ua.pt/pub/detail.asp?c=50894</link>   
		
		<description>
			&lt;img src="http://uaonline.ua.pt/upload/img/joua_i_6198_thumb.JPG" alt="Jan Jacob Keizer, Departamento de Ambiente e Ordenamento" title="Jan Jacob Keizer, Departamento de Ambiente e Ordenamento" /&gt;A história repete-se todos os anos. Sobem as temperaturas e o tema dos incêndios regressa às capas dos jornais e às aberturas dos noticiários. Desaparece o verde que dá colorido às nossas paisagens e as cinzas tomam conta das nossas matas. A pergunta fica a pairar no ar. Pode a nossa floresta resistir a tantos incêndios? Pode. Como? O professor Jan Jacob Keizer, no Departamento de Ambiente e Ordenamento, avança com algumas pistas para podermos contornar este flagelo.
		</description>
		<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
	</item>

</channel></rss>
